韓手足被警員恐嚇在警車強姦 還押逾140天後獲准保釋

#西九龍裁判法院第三庭
#羅德泉主任裁判官

韓

控罪：
1. 在公眾地方管有攻擊性武器
2. 管有物品意圖摧毀財產

案情：被指於11月12日在深水埗福榮街管有一把摺刀；以及管有
鐵鎚、扳鉗、螺絲批、打火機、報紙、酒精、開瓶器等，意圖損壞特區政府財物。

保釋背景：於11月14日首次提堂，在 #羅德泉主任裁判官 席前申請保釋被拒，1月6日再提堂在 #羅德泉主任裁判官 覆核保釋被駁回，3月2日再提堂，同樣在 #羅德泉主任裁判官 席前還押候訊，3月25日排期審訊時，在 #羅德泉主任裁判官 席前再次被拒保釋

裁判官准予被告保釋

擔保金：100,000
現金擔保：媽100,000 僱主 100,000 [合共200,000]
宵禁：20至
報到：
禁足：
居住在報稱地址
不得離港
交出所有旅遊證件

裁判官指須繳交所有保釋金及等候僱主到庭 方可保釋外出

之前相關報導:
被告是專教院學生。她的代表律師在去年11月中案件提訊時，曾向法院投訴指女被告在被捕後遭蒙面男警掌摑，罵她「臭X」，另一名警察更在警車內恐嚇她謂：「信不信我在這強姦你？」

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

僱主 100,000

患難見真情
btw裁判官好似話要畀夠錢先可以走
唔知在場旁聽手足同家屬籌唔籌夠錢

屌你老母法治

上次有單case要臨時籌旗,估計近期case已有準備

推推推推推推
黑警全家中武肺加花尻曬

push

辛苦了
多謝僱主

黑警全家生花柳

Push

又姦

PushPushPush

721 831 101 1111 1112 1117 1118

班狗個腦永遠淨係得強姦

手足出黎好好休息

手足

以為韓國手足

姓韓

有老闆肯比10萬出黎

已經140日

又係羅德泉

仲有咁撚多手足俾人恐嚇性暴力，之前周圍吠話茶記歧視支那人嗰啲左膠女權撚去曬邊？

呢個世界真係有好人

呢條友

黎明 何式凝 沈蔚
我屌晒你哋老母

哇，好嬲牙

up

主任裁判官羅德泉：
"比較所有片段中的黑衣人及警方照片中的被告，從各種特徵看來，在毫無合理疑點下信納黑衣人就是曾健超。"

"被告當日向下方警員淋潑液體時，已心知肚明下方的警務人員，其目的必是為弄濕下方的警員，故其行為明顯構成襲擊。而被告曾嘗試箍向畢的頸部，及意圖擺脫警員的拘捕，故其行為屬抗拒。"

*********************
曾健超「敵意」潑液 襲警拒捕罪成

星島日報 2016-05-27 新聞

公民黨成員曾健超於前年佔領期間被指在龍和道花槽向下方淋潑液體，及抗拒四名嘗試制服他的警員。曾健超昨被裁定一項襲警及兩項拒捕罪罪成，而另外兩項拒捕罪則脫罪。裁判官指從所有片段及照片推論，裁定黑衣人為同一人，並為曾健超。官指被告襲擊行為出於敵意，目的為弄濕在下方的警員。但由於曾健超曾被胡椒噴霧噴中，故其激烈反抗可能因劇痛造成，故不能排除某部分反抗為自然反應。曾健超離庭時表示對裁決失望，會待下周一判刑後再決定是否上訴。

主任裁判官羅德泉昨用了約一小時宣讀裁決理由，曾健超一直表現平靜。羅官早前已裁定亞視片段能呈堂，他指亞視片段中的人物有互動及肢體接觸，而動作是完整及連貫，故裁定片段沒有被刪改、篡改或竄改。而警長程英偉及鄭浩漳均能清晰地以獨立記憶確認片中影像，故賦予影片絕對比重。

本案最大爭議點為黑衣男子的身分辨認，辯方曾指以衣着去辨認被告是非常危險的做法。但羅官指出，獨立分析個別細節的確存有風險，但經他比較所有片段中的黑衣人及警方照片中的被告，從各種特徵看來，在毫無合理疑點下信納黑衣人就是曾健超。

羅官認為警長畢宏達、程英偉、鄭浩漳及劉冠騰督察為誠實可靠的證人，故相信他們所供稱的為事件發生經過。被告當日向下方警員淋潑液體時，已心知肚明下方的警務人員，其目的必是為弄濕下方的警員，故其行為明顯構成襲擊。而被告曾嘗試箍向畢的頸部，及意圖擺脫警員的拘捕，故其行為屬抗拒。

惟程曾供稱被告被噴胡椒噴霧後有更激烈的反抗，羅官認為未能排除被告的反抗是否由劇痛造成，及是否被噴中的自然反應，故在有合理疑點下，被噴中後的反抗行為，不能證實是出於自由操控肢體下的蓄意行為。

高級督察傅駿業及屈展焯曾供稱於去年九月在口供上認錯自己，羅官昨指對此感大惑不解，因兩人看來不相似。而兩人口供紙上的簽署不但與其他口供有別，更在某程度上與對方相似，故難以接納兩人證供。

曾健超得悉結果後仍一臉平靜，其代表資深大狀彭耀鴻指被告沒有案底，過往行為良好，希望羅官考慮被告在當時社會情緒影響下，真心認為自己正抗拒濫權的警員。被告淋潑液體的行為，是為發泄對警方向和平示威者使用不平衡暴力的回應，而其襲擊行為相對其他同類案件，程度明顯屬最低。雖然「暗角」事件在本案中不被考慮，但辯方認為不能推翻暗角事件與本案的關係，被告在事後滿身傷痕，相信已得到足夠的懲罰。

辯方亦呈上三封求情信，內容指被告為人正直、不求回報、關心弱勢及愛香港，其中人權監察總幹事羅沃啟指被告當晚雖受警方暴力對待，但他沒有抱報復之心，更勸其他人切勿對警方有仇恨。曾健超昨獲保釋候判，離開時沒有回應會否怕被判囚。根據《侵害人身罪條例》（香港法例212章）第36(b)條，一經定罪最高可被判囚兩年。案件編號：九城刑事四四三--二○一六。

星島日報 2016-05-27

推
但我想問係姓韓 定係韓國人？

毅進屎甴係咁嘅質素

upupupup

辛苦手足

唔畀保嘅狗官同曱甴

強姦犯殺人犯

謝謝僱主

僱主

最新：裁判官批出保釋，讓被告星期二繳交擔保金

#西九龍裁判法院第三庭
#羅德泉主任裁判官
#1112長沙灣
韓(19)‼️已還押逾140天

裁判官批出保釋，讓被告星期二繳交擔保金

手足辛苦你啦
要撐住呀！！

推

保釋金咁撚貴 屌

辛苦手足
感謝僱主

死強姦閪警狗

推推推推

好貴

補充:
宵禁：20至07
報到：每週3次
禁足：案發地點附近

唉屌

堆社會罪犯休班popo都係保幾千

唔係喊/傷感既表情.....

全部都已經收曬皮

羅德泉

真係要多謝老板

依隻紅官

依隻羅姓官 紅到出汁

痴撚線 我都想要咁既老細

僱主一生平安

涉藏鐵鎚摺刀案件一再押後 終准保釋19歲女被告拭淚

19歲港大專業進修學校女學生於去年11月12日，在長沙灣參與「三罷」示威，其後遭警方搜出鐵鎚、摺刀、易燃液體等物品。被告早前已否認一項管有適合作非法用途的工具罪，並排期於本月8及9日審訊。惟現時法庭維持有限度服務，案件一再押後，今作第7次提訊，辯方就此提出保釋覆核。主任裁判官羅德泉考慮到案件受「不明朗因素」影響，批准被告以30萬元保釋外出。被告得悉可保釋外出後，頻頻在犯人欄內拭淚。

被告韓德芳一共面對兩項控罪，在公眾地方管有攻擊性武器罪指她涉嫌於去年11月12日在長沙灣福榮街512號地下外，管有一把摺刀。管有物品意圖損壞財產罪則指她涉嫌於同日同地，管有長鐵鎚、長扳鉗、鏍絲批、960毫升酒精、打火機、一叠報紙及開瓶器等工具，意圖損壞香港政府的財產。案件現排期於6月8及9日審訊。

被告現獲准以現金10萬，母親及僱主各以10萬元人事擔保外出，期間不可離港，要遵守晚8朝7宵禁及禁足令，每周到警署報到3次。

望好人一生平安

死黑警

[有片、少圖] 2019年黑警虐待市民暴行紀錄

人間有情

[有圖]新檔accmask賣口罩被踢爆假大空

入去 屌撚柒佢

我係個僱主的話
會希望佢著草走人
寧願被沒收保釋金

OMDB

一路唔殺官 呢d事唔會停
殺唔落手都要習慣上前 習慣勇武
唔好拎咩殺完官殺完狗仲要殺解放軍做自己懦弱自私既籍口
殺到一個 打到一個 自然會有阻嚇作用
要佢地知道係有後果
唔撚係係到念力屌狗 口號殺狗

等睇你表演

佢老細開咩公司 一定幫襯

羅德泉我屌你老母

唉

患難見真情

癲左20萬保釋金

多謝你 老細
手足有你嘅幫忙真係好幸運
手足都要頂住呀 你一定會冇事架

香港警察淨係識強姦人同殺人

Hang them all !!!!!

黑警死全家

去年 11 月 12 日，示威者發動全港「三罷」行動，包括在多區堵路癱瘓交通。一名 19 歲女學生涉嫌於當天被警方搜出摺刀、火機及消毒酒精等物品，被控管有攻擊性武器罪及管有物品意圖損壞財產罪。被告今（3 日）於西九龍裁判法院第 6 次提交保釋申請，裁判官羅德泉考慮肺炎疫情持續，法庭或會延期審訊，終批准被告保釋，期間須遵守宵禁及禁足令，案件押至 6 月8 日開審。被告還柙逾 140 天，聞准保釋後落淚。

被告韓德芳 (19 歲，香港專業進修學校學生) ，被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，及管有物品意圖損壞財產罪。

控罪指，她在長沙灣福榮街 512 號地下外的公眾地方，無合理辯解管有攻擊性武器，即一把刀鋒長 10 厘米的摺刀。她在同日同地，管有一個長 30 厘米的鐵鎚、一支長 20 厘米的螺絲批、一瓶 960 毫升消毒酒精、一個打火機、一疊報紙及一個長 12 厘米的開瓶器，意圖在無合理辯解下用以損壞政府財產。

被告代表大律師吳宗鑾稱，被告已還柙逾 140 天，案件原於 4 月 1 日開審，受到肺炎疫情影響，延至 4 月 8 日。惟疫情形勢不樂觀，他指司法機構由 2 月 1 日起，至今已 7 次宣佈聆訊延期，法庭有機會短期內未能處理被告案件，盼羅官批准保釋。

羅官考慮疫情持續等不明朗因素，終批准被告以 10 萬元現金、20 萬元人事保釋。被告不得離港、每周三次到警署報到、遵守宵禁令及禁足涉案一帶，即昌華街、興華街及元州街，其案件則押後至 6 月 8 日開審。今次是被告第 6 次保釋申請，終獲裁判官批准，她聞可獲釋後落淚。

估唔到職埸都見到真情
仲要係自己僱主

PushPushPushPush

呢單說明左唔好放棄保釋覆核權利
一定要申到得為止

狗公係無時無刻都想Un

個官都係仆街嚟

手足保重

pushpushpushpush

黑狗死全家，冚家肺炎死

黎明：扮黃博士
何式凝：天水圍累手足被大圍捕
沈蔚咩料？

推推推推推

黎明係扮黃支那閪一隻

繼續推

打劫咁死黑官
屌你老母

推推推

手足我撐你！

唉屌 黑警

死黑警狗官害死香港
唔係你地死共狗都唔可以為所欲為

推推推推推推

推推

真係唔係個個老闆肯拎100,000-擔保員工

屌 推啊屌

fb search Priscilla Sham

原文link：
誰才值得我們關心？香港反送中運動中的「創傷等級制」

感謝顧主

百病纏身 長命百歲

呢班垃圾法官聽完冇感覺

Pishhhh

管有一個長 30 厘米的鐵鎚、一支長 20 厘米的螺絲批、一瓶 960 毫升消毒酒精、一個打火機、一疊報紙及一個長 12 厘米的開瓶器，意圖在無合理辯解下用以損壞政府財產

我拎依啲出街就要比人拉...on9?

D 死黑警真係撳住搶 DKLM

有上水嗰陣你又唔講

拉都算，仲要還押

毅進仔個大腦萎縮到得番呢一個region

佢老闆好好
比著我老細實炒鳩埋我

強姦犯治港

羅德泉呢條撚樣幾撚時死

屌你老味黑狗

手足有好老闆

法官唔想知

僱主同手足都要平安！

佢太主觀
佢以為自己睇得好清 其實佢都只係睇到自己想睇個面

佢作為bystander睇運動指指點點
自己唔出力 仲話支持者
出篇文如果有心想化解內部矛盾 唔應該用呢啲批評嘅觀點角度

可以公開指證未? 定係?

良心老闆做咩生意？

康復香港 黑警染疫

加油啊手足

屌仆街

法治

有今生無來世

pish

紅官 死黑警

其實班黑警一早認晒自己殺人強姦

黑警幾時會被制裁

Posh

恭喜手足妹妹，好好休息，瘋狂食飯！

死黑警

indoor climbing 有興趣去支持 順便練體能

好人一生平安

根本就係中學嗰陣淨係諗住扑嘢溝女 然後會考dse肥咗就做去做狗 一班有牌爛仔

賤狗

黑警

尋日粉嶺判左4單都係即時交

死黑警食屎啦

推推推推推推推推推

屌佢老母

手足辛苦哂 出黎休息下

多謝吳大狀幫左手足咁多次做保釋

堆

屌你老母還押140日
唔講以為起碼都暴動
仆你個街呢d都叫危險用品
鴨寮街都叫軍火庫啦
裝修師傅都變暴徒啦

痴撚線法官

如果隻狗佢同我講話要強姦我
我一定問佢請問你碌鳩硬左有冇16 cm
如果冇六舊腹肌嘅話你又真係算9數啦
唔介意有愛滋嘅咁你屌啦
我比唔到反應，我死魚

屌 你

如果唔繼續抗爭就對唔住犧牲既手足

幾時可以拎得返啲保釋金

搶錢 落入黑警ot錢
合法打劫

結案後

（巴）絲打裸跑？！ 百萬聯署迫找數

push
push

好感動
19歲咋 :(
希望佢可以好好休息

PUSH

好人一世平安

乜依家啲香港警察都係強姦犯咩…… 咁香港警察真係幾恐怖下 衣冠禽獸 知人口面不知心

人地食韓妹呀
卜街 連登食屎咩 咩撚都做唔到
遲早大肚

支持手足

屌你老母死黑警
死全家啦仆街

僱主係一間攀石場

現時要被迫停業14日

黑警全家中武肺

留低名 一有機會馬上懲罰

之後想去學野了

好老闆

要唔要幫手

終於回家啦 希望手足最後無事

Pish

警察畀番凍結個七千萬未？

Juxt Climb

just-climb
杏花邨同新蒲崗都有攀石場

樓主麻煩pin一pin

而家全港攀石場都停業緊14日

cls

Push.

強姦犯

Push.Push.Push.

721 831 101 1111

dklm push

黑警dllm

推，好好休息